如果貓貓有慢性病，十分忐忑；求意見！

我貓貓15歲
貓貓精神，食慾，各方面都同以前一樣咁好
只係最近佢成日嘔，今個月book左同佢睇醫生驗血

我不禁思考，如果貓貓被驗出有慢性既功能衰退，例如腎衰退
我知道醫生一般既做法就係打皮下水，食處方糧，食藥
有d一個月重要番診所住幾日吊鹽水
同埋醫生會建議每個月都要番去驗血

而我貓貓性格好唔習慣出街
每次body check完番屋企都會緊張到氣喘
如果要佢每個月出去驚一次
擔心會唔會更影響佢既身體

生老病死乃是自然
間中會係網上見到其他主人為了延長貓貓既壽命
不惜頻頻進出醫院
有d貓貓對打皮下水非常反抗
每次主人都要同貓貓打仗咁
久而久之貓貓係屋企都變得好神經質

朋友亦都試過花大筆金錢去做醫療
比貓貓住院，每日食藥似打仗
最後都係保唔住貓貓

佢同我講，最令佢後悔既
就係貓貓臨走個一年都要佢頻頻撲撲
最後去世既地方係診所，不是在家中

佢覺得係幾年醫療腎病既過程中
漠視左貓貓既感受，一心只係自己以為睇醫生食藥就係好
對貓貓來講，哩一切只係會令佢緊張，同恐懼
當時佢用左人類既角度去諗，覺得有病就要醫
沒想過貓貓只想在熟悉既環境中生活下去
而唔係成日比佢捉出街，同埋比人壓住打皮下水
如有重來，佢希望唔好做咁多野
只係簡單地食藥，比貓貓係屋企以最自在既方式結束生命

想知道各位對於以上既事有咩睇法
會堅持用不同得比既醫治方法
頻頻進出醫院驗血，追蹤指數
定係會簡化一切，做最簡單既治療，食藥，用適合腎病飲食去養腎貓？

睇錯標題以為你隻貓有性病

15歲相比人類都80

差唔多夠鐘

我會選擇由佢自然

最多飲食上控制

例如腎貓主要都係唔夠水同腎功能排毒差

令佢辛苦無食慾

我同樓主一樣…都好後悔…覺得自己係唔係做錯決定

我有隻黑貓養左十幾年....有cancer…
之後肺積水…要立即開刀
醫生話順便cut走d 瘤
手術完一見到隻貓好心痛
開刀由心口cut到落子宮
(之後有次比第2個醫生睇,佢都嘩一聲話佢未見過咁大個傷口)
如果我一早知道個傷口咁大我就唔會比佢做
最後佢都頂唔順係家中走左…
我成日都係到諗....係我既決定搞到佢走前仲要受咁多痛苦
真係好後悔~

另一隻又係養左十幾年
急性腎衰竭突然好嚴重
入院幾日真係見到佢吐血好辛苦
最終喊住決定係診所打安樂針

而家都打到眼濕濕
我覺得樓主你需要就返當時情況決定

如果係慢性病,佢唔太辛苦既...就係屋企過埋最後日子
始終貓貓大多係好驚陌生環境
但如果真係病得好痛苦…你都要去考慮打針可能係對佢好既方式

過來人
又係老+腎病
打針 食藥 皮下水 只會延長佢壽命
最終佢機能衰退到一個點 見到佢真係辛苦
果陣時 我地一家就放手俾佢走了

我覺得 如果你隻貓真係好唔習慣 好唔適應
唔好理人點講 一定要揀令佢最舒服既選擇

多謝你耐心回覆
貓貓未驗血
但總有預感佢有慢性病
見佢最近嘔多左
應該要有心理準備接受一切了
暫時佢精神食慾體重都無異樣
只係內心有好多想法無法釋懷
我會勇敢去面對的 謝謝

謝謝回覆
我有想象如果他日去到佢吃不下的情況下
會叫上門安樂死服務
因為都明白器官衰退是不能逆轉的

謝謝回覆
請問腎貓應該食甚麼？
我貓貓每日都食主食低磷罐
雞可以食嗎？

都15啦，舒舒服服玩埋佢等運到，有朝起身見到佢訓左，佢又舒服你又安樂。

我隻貓都有腎病
我好彩d 佢由細到大都乖 從來唔抓人
打水開頭都抗拒，但呢排開始定左
依家每日同佢打
如果你想知多d打水嘅 可以再大家分享下

royal canin, hills都有出renal乾糧同罐頭
另外有隻happy cat renal乾糧都唔錯
之前隻貓大病唔食，都係靠呢隻糧令佢食返野

Royal canin好撚多味精

我想知多d皮下水既野呀

雞肉/雞肉罐，鴨肉都OK (海鮮罐即使低磷也較高）

可以溝多d水

濕食非主食的話乾糧可以揀now! 低磷糧呢隻好出名

你可以check下佢乾唔乾先決定要唔要打

方法係meet起佢皮膚一執（通常試頸後）

睇下快唔快回彈到原狀，如果回得好慢即係佢已好乾

貓，明白生命無常

打水要買鹽水（有分唔同種類eg.LR同0.9sodium chloride，醫生決定用邊隻）,鹽水喉同針頭（唔同粗幼，粗針打水快但貓痛，我用21號針）
頭兩樣可以係藥房買，平好多，針頭醫療用品店會有
過程網上大把資料我唔講咁多，除非你特別想知
打水最重要你自己唔好驚 你緊張嘅身體語言d貓明，會緊張埋一份
我初初打到手都震哂，依家我同隻貓都開始適應就好d
有時未打夠水貓都急住走，如果唔爭太多我都由佢，唔想佢針咁多次同埋令佢有壓力